+++
banner     = "banners/2018-02-14-novyj-god-v-vene-part-8.jpg"
title      = "Новый год в Вене (часть 8 и последняя): прогулки по Праге, Пражский град и дорога домой"
author     = "Lana"
date       = "2018-02-14"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
+++


Мы продолжаем наши прогулки по Праге. В этом посте Пражский град, немного Вены и дорога домой. Пора уже заканчивать писать посты про нашу новогоднюю поездку, ведь у меня уже есть о кое-чем другом рассказать! И мы уже начали планировать следующую поездку. А я все про новый год пишу.

<!--more-->

Прага погодой нас не порадовала. Частенько шел довольно сильный дождь и нам взгрустнулось: насколько тепло и комфортно было в Вене и как зябко в Праге. Но все было не так безнадежно. Дождь шел не все время и можно было гулять перебежками.

Фото улиц Праги:

![](img/prague_street_1.jpg)

![](img/prague_street_2.jpg)

![](img/prague_street.jpg)

![](img/prague_street_4.jpg)

Влтава:

![](img/prague_street_15.jpg)

![](img/prague_street_14.jpg)

![](img/dunai.jpg)

Обязательно принесите хлеба лебедям и уткам:

![](img/prague_street_11.jpg)

## Трдло

На улицах Праги пахнет выпечкой. На каждом углу продают трдельник (трдло) &#8211; это чешское лакомство из дрожжевого теста. Его раскатывают и накручивают на деревянный или металлический валик по спирали. Эти валики устанавливают в специальных печах или мангалах над огнем или углями и прокручивают, пока трдло равномерно не зарумянится. Еще горячее обсыпают сахаром и корицей. Отдельно начиняют кремом, шоколадом или взбитыми сливками.

![](img/trdelnik.jpg)

В некоторых магазинчиках предлагают трдло с начинкой из яблок. Мне с начинками не понравилось. Как-то сильно приторно получается. Ребенок пробовал с заварным кремом и пустой. Ей тоже пустой больше приглянулся.

![](img/trdelnik_cream.jpg)

## Прогулка по Праге

Довольно долго бродили по городу и везде очень много туристов. Бродить в толпе нам быстро надоело и мы стали искать более отдаленные места. Свернули в какую-то арку, а там красивый дворик с детской площадкой и церквушкой:

![](img/prague_street_6.jpg)

![](img/prague_street_5.jpg)

![](img/prague_street_7.jpg)

Интересный памятник: я несколько раз обошла его вокруг, но не нашла надписи, что это за памятник.

![](img/monumet.jpg)

Возле Карлового моста находится Музей современного искусства с инсталляциями под открытым небом. Там же голопопые младенцы без лиц, которые многим известны. И наконец-то я на фото:

![](img/IMG_0093.jpg)

![](img/prague_street_12.jpg)

На берегу Влтавы стоит Статуя Гармонии:

![](img/prague_street_13.jpg)

![](img/IMG_0094.jpg)

Обедали мы в кафе-ресторане &#8220;Karlova 30&#8221; с чешской кухней. Несмотря на то, что на вывеске написано &#8220;Ресторан&#8221; &#8211; на ресторан мало похоже, интерьер все таки ближе к кафе: клетчатые скатерти и обилие комплексных обедов в меню. Вот как раз два комплексных обеда мы и взяли. В Праге мне пришлось тяжело в плане еды. В ресторанах и кафе &#8211; обилие жирной пищи, мяса и колбасок. Поэтому я заказала себе суп и у ребенка половину салата съела. Дочь себе выбрала комплексный обед со спагетти, салатом и десертом:

![](img/spaghetti.jpg)

Муж взял обед из мяса с кнедликами и капустой, супом и пивом:

![](img/meat.jpg)

## Пражский Град

Пражский Град &#8211; это крепость с рядом улиц и зданий, сейчас там располагается резиденция президента Чехии. Это один из самых больших замков мира. Нам повезло увидеть смену караула:

<iframe width="490" height="370" src="https://www.youtube.com/embed/aJ8Hy-KAGF8" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="https://www.youtube.com/watch?v=aJ8Hy-KAGF8"></iframe>

<![](img/IMG_0098.jpg)

Лоретта в Праге:

![](img/loretta.jpg)

Немного фото:

![](img/prague_street_8.jpg)

![](img/prague_street_9.jpg)

Ну как же обойти вниманием Форд:

![](img/ford.jpg)

По Пражскому Граду можно бродить часами. Там очень много исторически значимых зданий и сооружений. На это нужно выделить целый день. Тем более, что везде толпы туристов и на очереди тоже уходит немало времени.

По пути мы встретили стайку учеников младшей школы, которые в сопровождении учителей и пары родителей шли на экскурсию. Все детки были в ярких светоотражающих жилетах. В странах Европы тщательно следят за детской безопасностью: без жилетов детей никуда группой не возят. Жилеты must have не только для детей, но и для водителей. Наличие хотя бы одного жилета в салоне автомобиля &#8211; обязательно. А иначе как тебя увидят другие участники дорожного движения, если ты выйдешь из машины в темноте?

![](img/children.jpg)

Недалеко расположен Старбакс со смотровой площадкой. И тут тоже очередь из желающих сфотографироваться на фоне Праги.

![](img/prague_street_10.jpg)

На холме дует сильный ветер, поэтому мы решили выпить кофе и немного согреться. В Старбаксе одни китайцы (или японцы), закажут кофе и сидят по полдня в интернете, некоторые даже спят. Вот что мне нравится в восточных национальностях, что они очень любознательные. Они по максимуму стараются все охватить и везде зайти. И везде фотографируются, конечно. Я обратила внимание, что у одной из девушек целый список мест для посещения был написан и она карандашиком отмечала, где уже была.

Или, например, дождь идет. У меня мало желания бродить под зимним дождем по улицам, я предпочту или в номере отеля переждать, или в кафе каком-то. А азиаты зонты раскрыли и пошли дальше.

Потом наш путь лежал в Ирландский паб. Да, мне самой кажется это не сильно логичным &#8211; вместо чешского пива искать ирландское. Но любимому мужу пришлось уступить.

![](img/oharas.jpg)

Пили вкусный O&#8217;haras и ели бургеры. Исключительно мужской ужин. В плане питания Чехия &#8211; это не моя страна. Трудно найти что-то легкое и полезное. Это нужно искать веганские и вегетарианские кафешки. Муж эту затею не одобрил, конечно.

## Здравствуй, Вена, давно не виделись

На следующий день, с утра мы сели в поезд и поехали обратно в Вену. Про поезд я уже [писала](https://lanadays.com/post/travel/europe/czech-republic/2018-01-27-novyj-god-v-vene-part-6/), добавить нечего. Все так же приятно и комфортно ехать.

Мы приехали в Вену в обед, а вылет у нас был почти в 10 вечера. Чтобы не таскать с собой чемодан мы решили сдать его в камеру хранения на вокзале. Здесь тоже все автоматизированно, обслуживающего персонала нет. Только ряды ячеек разного размера. Готовим монетами 2 евро. Выбираем нужную ячейку, кладем в нее чемодан и закрываем. Рядом на экране выбираем нужный язык и оплачиваем 2 евро (до 24 часов хранения). Одна сумма не зависимо от того, сколько времени вы используете камеру: 15 минут или 24 часа. Обязательно забираем распечатанный талончик, только по нему можно будет получить багаж обратно.

Когда освободили руки от чемоданов и пакетов можно пойти пообедать и еще немного погулять по Вене. Вот, например, встретили удивительно стильную девушку на велосипеде:

![](img/girl_vienna.jpg)

В Австрии в большинстве люди очень стильные: пальто, шляпы и шарфы. Никакого пафоса и демонстрации статуса. Все просто и элегантно. К сожалению, порадовать вас красивыми людьми на фото не могу пока &#8211; я все таки стесняюсь открыто фотографировать незнакомых людей.

Гуляя по Вене сходили в сад Бурггартен &#8211; бывший Императорский сад. Там установлен памятник Моцарту. Имея дочь музыканта мы не могли это пропустить.

![](img/mozart.jpg)

![](img/mozart_1.jpg)

![](img/mozart_2.jpg)


Потом мы прошлись к Дунаю, полюбовались вечерней Веной и пришло уже время ехать в аэропорт. На вокзале забрали свой чемодан: все лишь надо отсканировать полученный ранее талончик и ячейка откроется.

Оказалось, что с вокзала в аэропорт идет электричка. Это дешевле и быстрее, чем метро. Сели в поезд, а он такой комфортный и людей нет.

![](img/train.jpg)

А потом пришел кондуктор и сказал, что мы сидим в первом классе и надо бы перейти во второй согласно купленным билетам. Там уже полно народу сидит с чемоданами и детьми.

## Дорога домой

Регистрация в аэропорту самостоятельная. Я, конечно, не оценила этой попытки автоматизировать регистрацию багажа. Все равно возле стоечек стоят работники австрийских авиалиний и подсказывают что и делать: ввести данные билетов, распечатать наклейку на багаж, прицепить ее на чемодан и поставить его на конвейер. И собирается неорганизованная толпа: почти каждый пассажир подходит к работнику за помощью. Идея прекрасная, но реализация пока хромает. Возможно, когда люди привыкнут к такому, то дело пойдет легче и быстрее.

Перелет прошел хорошо. Я все переживала за машину на парковке, боялась найти ее с разбитыми окнами и без автокресла как минимум. Но все обошлось. Разве что за неделю простоя она изрядно замерзла и покрылась коркой льда, пришлось ее очищать и прогревать, а в час ночи это было не очень весело.

И да, это ж с 1 января скоростной режим изменился. Старалась, конечно, по Киеву ехать хотя бы 70 км/час и это было странно: ночь, дорога пустая, а я еду неспешно. А мимо проносятся таксисты и мне кажется, что я не еду, а стою.

Ну и как положено после путешествий: на утро легкий налет грусти. За окном серость и грязь, люди хмурые, дороги ужасные. Но окунаешься снова в ежедневные хлопоты и все проходит. Особенно, если начать составлять планы на год и продумывать новую поездку.
